\section{Metodologia}
Como metodologia para este trabalho, será utilizada a apresetação de um
programa aplicativo que contém compilador que receberá como entrada o
código-fonte e gerará um código-destino codificado em \emph{JVM}
\emph{bytecode} e uma representação gráfica em forma de fluxograma.

O compilador pode será dividido em quatro partes principais:
\begin{itemize}
\item Analisador Léxico;
\item Analisador Sintático;
\item Analisador Semântico; e
\item Gerador de Código;
\end{itemize}

Para a executar a implemetação do Analisador Léxico, será utilidada uma
implementação do \emph{Lex}\cite{lex} em linguagem Java chamado
\emph{JLex}\cite{jlex}. Lex é um gerador de Analisadores Léxicos, ou seja,
será o responsável por gerar as \emph{marcas}, ou lexemas (\emph{tokens},
em inglês), a partir do código-fonte.

Apartir dos tokens produzidos, será construida uma Árvore Sintática Abstrata
(Abstract Syntax Tree {--} AST), produto principal do processo de Análise
Sintática. Para esta tarefa, será utilidada uma implementação do
\emph{YACC}\cite{yacc} (Yet Another Compiler-Compiler {--}
Um outro compilador de compiladores) escrita em \emph{Java} chamado
\emph{beaver}\cite{beaver}.

Tendo a AST do código-fonte, partimos para o processo de Análise Semântica.
Para tanto, serão implementadas funções que varrerão a AST e
\emph{"anotarão"} a AST conforme a Gramática de Atributos da Liguagem. Como
produto desta etapa teremos a Tabela de Símbolos.

Dado que teremos disponível a AST e a Tabela de Símbolos, e, também,
um Ambiente Operacional Totalmente Estático, partiremos para o processo
de Geração de Código. Esta etapa terá como produtos a representação gráfica,
\emph{fluxograma}, e o código \emph{bytecode} semânticamente
equivalentes ao código-fonte.
